---
title: "Retrospectiva do ano 2020"
date: 2021-01-15
lastmod: 2021-01-15
authors: [enmanuelmoreira]
description: ""
draft: false

resources:
- name: "featured-image"
  src: "featured-image.jpg"

categories: []
tags: []

lightgallery: true
---

Retrospectiva do meu ano 2020:  

Desenvolvimiento das minhas habilidades professionáis.  

Tomei aulas virtuáis de:  
:cloud: OCI Foundations.  
:cloud: OCI Architect Associate.  
:cloud: OCI Operations Associate.  
:cloud: Azure Foundations.  
:cloud: Terraform.  

:man_teacher: Treinei a um novo colega de trabalho.  
:persevere: Demitiram-me do meu último emprego (mas conseguí outro :grinning:)  

As minhas expectativas para este novo ano 2021:  
Aprovar os testes:  
:mortar_board: Hashicorp Terraform Associate.  
:mortar_board: Azure Administrator AZ-104.  
:mortar_board: AWS Solutions Architect Associate.  

:white_check_mark: Ganhar mais experiênvia e confiança quanto à cultura DevOps.  
:white_check_mark: Desenvolver habilidades de comunicação efectiva.  
:writing_hand: Continuar a escrever art+igos no blog.  
:video_camera: Fazer conteúdo no Youtube.  
:whale: Aprender Docker e Kubernetes e se alcanzar o ano, aprovas as certificações.  

Reforçar os meus conhecimentos sob:  
:white_check_mark: Ansible.  
:white_check_mark: CI/CD.  
:white_check_mark: Github Actions.  
:white_check_mark: Jenkins, GoCD, ArgoCD.  

Nesta vida nada está garantido, só resta para que seja um ano muito melhor do que o anterior. :muscle:  

Até a próxima!
